有無人可以解釋下點解佢溝埋啲糖同埋蠟筆就可以燒到咁多煙？

有無讀CHEM的巴絲可以解釋下???

PISH

有冇兵長

我估
糖同埋蠟混合就唔係化學反應黎
糖應該係佢為燃料 係不完全燃燒低下會產生大量 carbon and carbon monoxide 本身混合左既蠟就將d碳粒上左色嚇出黎
情況好似將d車噴既廢氣染色

主要化學反應係氧化還原作用 (redox)
係白色粉末KNO3 (硝酸鉀)同糖嘅反應
佢個枝係油粉彩 因為冇水分 所以唔會溶左啲KNO3
反應嘅時候 因為會放出二碳化碳 而啲白色粉末溶左落水 油溶嘅顏色唔溶 跟啲二碳化碳噴出黎

（利申：估似係強酸加糖 釋放大量熱力出煙 非專家）

用呢啲似會玩鳩自己友多啲
人地又有訓練又有裝備

哇，學到野

即係啲色唔係由碳走出黎？
咁啲煙咪好輕囉？

即係硝酸鉀係肥料的一種？

吓？乜野玩鳩自己友啊，我又唔諗住整

推

問多個問題 咁燒硝酸鉀會唔會好多碳

唔會 出NOx 好大煙

拿喉拿眼

咁大鑊，即係接近tear gas

?

同tear gas相同效果，高濃度會拿傷口鼻肺黏膜

會唔會拿到入廠

會，化學灼傷

咁撚大鑊
咁燒毀果陣要小心啲

potassium nitrate

咁如果用剩左，要點燒毀？

即係用淨左要掉果陣，要點做？
就咁掉垃圾筒咪好危險？

有咩暗示

可以為香港增添色彩

香港人。。。邊種得咁多。。。。

沖落廁所會唔會起咩化學反應？

香港地好多無人照顧嘅草地草叢
植物茂盛D 物種都豐富D

第一，煙同蠟冇乜直接關係，蠟只係佢顏色嘅來源。

第二，糖同KNO3，一個係Fuel，一個係Oxidizer，燒嘅時候好多蒸發，所以好多煙，但燒出唻嘅NOx並唔多，主要係CO2 N2，所以冇Tear gas效果

第三，KNO3係外國都算幾common用唻做肥料，但香港啲肥料係唔會用pure chemical嘅，所以唔會work，五金鋪係絕對唔會買到

題外話，用錫紙包住一堆乒乓波碎片燒就會好大煙，同原片效果差唔多，只不過係白色煙，詳情可以去youtube搵

即係唔用就通街倒落啲草到？

乒乓波咪好撚臭？

個個啲解釋都唔同

Push

巴打有咩指教

燃燒本身就是化學作用

咁即係點